<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title><![CDATA[Abirdcfly's blog]]></title>
  <subtitle><![CDATA[凡是值得做的事情，都值得慢慢做——做很久很久。]]></subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://abirdcfly.github.com//"/>
  <updated>2014-05-16T16:29:58.996Z</updated>
  <id>http://abirdcfly.github.com//</id>
  
  <author>
    <name><![CDATA[Abirdcfly]]></name>
    <email><![CDATA[fp544037857@gmail.com]]></email>
  </author>
  
  <generator uri="http://zespia.tw/hexo/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[不需要女人的好电影]]></title>
    <link href="http://abirdcfly.github.com/2014/05/16/wangmingtianya/"/>
    <id>http://abirdcfly.github.com/2014/05/16/wangmingtianya/</id>
    <published>2014-05-15T17:14:52.000Z</published>
    <updated>2014-05-16T16:02:57.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="-">不需要女人的好电影</h1>
<h2 id="-">亡命天涯 观后感</h2>
<hr>
<p>这部来自93年的片子，很容易让我们想到之后一年出现的名片《肖声克的救赎》，主角一样的被冤入狱，最终都逃脱平反。影片都获得奥斯卡提名。但是，很明显的，我们能看到这两者的不同，如果说，《肖申克的救赎》带给我们的是希望，是对牢笼的打破，是深深的思考的话。《亡命天涯》则简单的多，你可以说它没有试图传达给你任何深刻的思想，你可以说它就是一部娱乐电影，典型的哈里森福特动作片——类似还有《空军一号》与《防火墙》，少枪战，非武打，搏斗多，情节斗智，且主角总是被追杀，好像确实是如此，但你不能不承认这是极其优秀的电影，扣人心弦的两个小时中，你和主人公几乎难以分清，仿佛一同经历了一场越狱逃亡的真实体验。    </p>
<p>当然，如果我们止步于此，这片子也就只是一个小小的谈资，是个怀念罢了，毕竟是第一部引进的好莱坞电影嘛。但是，仅是如此吗？    </p>
<p>就像标题说的，有些电影，是不需要女人的，这部片子就是这样。然而，这也不是形如007试的英雄男人范的商业电影，主角潇洒逃亡，不时邂逅艳遇，激烈的枪战，耍酷的搏斗，这些，统统都与本片的主人公，金波医生无关，他只是一个被冤枉而又很幸运逃脱的倒霉蛋，每次追捕都是险险逃脱，既不潇洒也不浪漫，只有在无穷无尽的躲避追捕和在泥潭中挣扎着寻求真相。这个形象是动人的。透过他，影片的特点显露出来：它既没有艺术电影会去深入挖掘每个人表象之下的那种晦涩笔触，也没有想要靠上一点深沉的商业电影所造出的煽情和矫揉造作的气息，也没有像最简单的商业电影那样心安理得地机械插进概念化的符号。他仅仅是告诉你，是这样。     </p>
<p>这样的分寸是合适的。</p>
<p>这样的分寸是宝贵的。影片中让大家都能意识到的抒情部分没有超过三个地方，每个地方的停顿没有超过十秒，抒情内容分别涉及的是善良、友谊和解脱。     
　　</p>
<p>在郡医院，金波医生虽然伪装成勤杂工，但仍忍不住改了一个黑人孩子的诊断书。在电梯里，他迅速地改着诊断，一边和小男孩谈话。他眉头紧皱，下笔飞快，和孩子的对话却充满亲切。孩子回答着他，他不假思索地说得更多。然后他把他送到了手术室。他转身走开，之前只是望着那孩子，逃亡的脸上浮出了一丝疲惫的笑容。     
　　 </p>
<p>导演解释这一场戏时说，这是为着他父亲的。他父亲是个医生，从医多年。我很喜欢导演的这个解释。这份情感并没有让他夸大此刻金波医生的形象。音乐的的确确是在金波改诊断书的那一刻响了起来，但是是柔和和轻微的，并在孩子被别的医生接过后就停止了。金波的特写也不过三秒。一切充满了真实生活的美感。电影和文学史上，这样的细节应该不计其数。可只要它依然是真挚的，就还是好看的。     
　　 </p>
<p>影片不会去探究金波在逃亡途中对生活和社会怀了什么样的心理。它的目的在于讲述故事。这些情节又短又少，让人觉得，似乎这都不是编剧和导演的安排，而是生活本身。它寒冷、客观——没有人会在追捕和躲避时候饱含感情。然而总是在我们自己也没留意的时候，真正的温情才会显露——同样的，短暂、微弱，是一个瞬间。和真实生活中一样，还没停顿下来，情节又继续了。这样的商业电影在此时显出的质朴无与伦比。它不追求冷峻也不追求温暖，它只是像一个人那样向前走——或者是，像一个男子汉那样向前走。   </p>
<p>金波医生的塑造是合适的，也仅仅是合适，在我看来，在本片中哈里森·福特的演出算是中规中矩，完成了任务。金保医生这个角色的成功并不是建立在演员个人演技之上，而是依靠出色的剧本和导演恰到好处地把握剧情的基础之上而成就的。而对于哈里森·福特，影响他演艺生涯最重要的角色是汉·索罗和印第安那·琼斯，不是这个可怜的医生。     </p>
<p>但是，这不同于司法官山姆，汤米·李·琼斯给这个人物注入了生气，他的智慧、直觉、幽默感、铁腕式的个性如同服装师爱给他在工作服上加一点红色调的东西那样让人喜爱。因此，汤米·李·琼斯借此优秀出演获奥斯卡最佳男配角。他赢得名至实归。     </p>
<p>生活中，很多东西是有质感的，很多选择，从一开始，就注定了悲壮，当成功时，我们会收获另一种感动，就像失去了妻子的金波医生，面对操蛋的人生，不放弃，勇敢的面对，最后证明自己的清白，告慰自己的亡妻。那是一种真实。生活中，温暖的表象是真实，冷酷的潜流未必不是真实。它带着生冷的生活质感，可也是弥足珍贵的。就像最后执法官对金波医生的笑容，短暂、真诚、含义模糊。像对手、像兄弟、像朋友、像一个执法官对一个好医生、像一个男人对另一个男人。     </p>
<p>这部片子想说的，是一个男人应有的对待人生的态度，无论生活怎样，都要不屈服的战斗。</p>
<p>（第一次替别人写这个。。。。。）</p>
]]></content>
    
    
      <category term="观影" scheme="http://abirdcfly.github.com/tags/%E8%A7%82%E5%BD%B1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[评霍乱时期的爱情]]></title>
    <link href="http://abirdcfly.github.com/2014/04/20/%5B%E8%AF%84%E9%9C%8D%E4%B9%B1%E6%97%B6%E6%9C%9F%E7%9A%84%E7%88%B1%E6%83%85%5D/"/>
    <id>http://abirdcfly.github.com/2014/04/20/[评霍乱时期的爱情]/</id>
    <published>2014-04-20T07:12:25.000Z</published>
    <updated>2014-05-16T16:00:12.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="-">霍乱时期的爱情</h1>
<p>算是偶然吧，听到这片子。     </p>
<p>于是找来看看，我之前真的很少看马尔克斯的作品，《百年孤独》看了个开头，便草草收场。《霍乱时期的爱情》只听过，从未曾阅读。    </p>
<p>今天看的是电影，迈克·内威尔的作品，他还拍过《四个婚礼和一个葬礼》《忠奸人》，都是很好的作品，当然，我会告诉你，《哈利波特与火焰杯》也是他搬上银幕的。       </p>
<p>让我们回到作品本身：   </p>
<blockquote>
<p>19世纪末期哥伦比亚的喀他赫纳，电报员Florentino Ariza（Javier Bardem 饰）爱上了富商的女儿Fermina Daza（Giovanna Mezzogiorno 饰），他用热情洋溢的情书打动了Fermina Daza的心，二人迅速相恋。然而，由于身份地位的悬殊，Fermina Daza不得不屈从于父亲，离开了喀他赫纳，在年轻的Fermina Daza看来，二人的爱情只是少不更事的幻觉而已。<br>几年后，Fermina Daza在父亲的安排下，嫁给了有好感的医生Dr. Juvenal Urbino（Benjamin Bratt 饰）。正值霍乱时期，一个医生丈夫不仅能带来优渥的生活，更是生命有力的保障。Fermina Daza渐渐忘记了当年的事情。可是Florentino Ariza却没有忘记，当年一无所有的青涩少年，继承了伯父的遗产，成为富有的船商，他经历着不同的女人，但是内心却对Fermina Daza念念不忘，他能做的事情，就是等待，等待重逢的那一天，纵然五十多年过去，对她的心意还一如往昔。</p>
</blockquote>
<p>很俗套的故事，是吗？       </p>
<p>可是我愿意相信。真的有一种美好的东西，我们一直在追逐，我们一直在向往，我们求之不得，我们不愿放弃。     </p>
<p>爱，是世界上最美好的东西。为了她，我愿倾尽所有。   </p>
<p>如火的时光，男主角阿里萨爱上了女主角费尔米娜，他们通信，发电报，诉说对对方，对爱情的向往，似乎，没有什么能阻挡这一切。    </p>
<p>终究是有阻挡的，费尔米娜的父亲并不认为让他唯一的女儿嫁给一个电报员是个好主意，于是，机缘巧合，怂恿医生乌尔比诺去追求她，的确，比起阿里萨的青涩，成熟的乌尔必诺实在是一大BUG，他有符合费尔米娜父亲标准的良好的社会地位，有迷人的微笑。       </p>
<p>于是他们相恋，费尔米娜想起之前的一切，认为是“海市蜃楼”，于是他们生活着，变老着。        </p>
<p>在这期间，阿里萨呢？他不接受这个事实，他曾苦苦哀求，结果于事无补。他沉溺在与一个又一个女孩交姌中，似乎能由此获得片刻的宁静，他曾说，会为费尔米娜保持童贞。他违约了。        </p>
<p>对了，在此期间他还得到了航运公司的董事长席位。      </p>
<p>如果影片就此完结，这就是一个狗血的故事，你可以在很多人身上听到这个故事，在沉溺于约炮的大男生，他或彬彬有礼或玩笑不恭，你会在醉酒后，他边吐边告诉你，那个心中的女孩早已嫁作人妇。是的，我知道这些故事。因为狗血的现实，因为年少的狂妄，或这或那的原因。      </p>
<p>大师就是大师，大师不会让你失望的，对吧？马尔克斯笔锋一转，还有下文呢。     </p>
<p>费尔米娜的丈夫最终去世，阿里萨重新去追逐那份爱。一次又一次的，坚决而又优雅的。      </p>
<p>“Only God know how I love you.”     </p>
<p>纵然时光流逝，纵然我们已经走过生活的沧桑，我们心中还有那份爱。我们，还坚信着什么东西。      </p>
<p><strong>“只有在物质世界里年龄才是真实的，一个人的本质，可以抵抗时间的流逝，我们内心的生命是永恒的，也就是说  我们的精神仍然年轻旺盛，就和我们壮年时一样。”</strong>    </p>
<p><strong>“请把爱情想成一种优美的状态，它并不是一种手段，而是万事万物，有始有终，自生自灭。”</strong>       </p>
<p>这是我听过最好的关于爱情的描述，它不是一种手段，而是万事万物。这让我记起了费罗姆的《爱的艺术》，我建议每个追求爱情的人都该读一读。   </p>
<p>爱情不是交换，用我的换你的，用我的潜力，实力换你的美貌，身体。用我的爱护换你的关心。我们一起体会关心与性爱，在这种氛围中暂时忽略自己的孤独。        </p>
<p>亲爱的，这不是爱情。       </p>
<p>爱，是能力，不是对象。      </p>
<p>爱，是自由，不是占有。     </p>
<p>我们与生俱来的孤独，只能由我们自己去品味。 爱情，是更加美好的东西。      </p>
<p>回到影片，我欣赏阿里萨两点：一是他坚持着心中的爱。二是在费尔米娜的婚姻中，他没有出现，他没有去破坏。      </p>
<p>我爱你，是希望你幸福。如果你幸福，是不是我带来的，又有什么重要的呢。        </p>
<p>愿我们的心里永远有一块地方，纯净，纯粹。   </p>
<hr>
<p>影评：    </p>
<ul>
<li><a href="http://movie.douban.com/review/1367991/" target="_blank">百无一用是深情</a>  </li>
<li><a href="http://movie.douban.com/review/1540873/" target="_blank">想不到爱你竟成了我一生的宿命</a>   </li>
<li><a href="http://movie.douban.com/review/2047012/" target="_blank">梁山伯睡了622个女人依然是梁山伯，可惜那个女人一直就不是祝英台</a>   </li>
</ul>
<hr>
]]></content>
    
    
      <category term="观影" scheme="http://abirdcfly.github.com/tags/%E8%A7%82%E5%BD%B1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[忆·佣兵天下]]></title>
    <link href="http://abirdcfly.github.com/2014/04/12/yongbingtianxia/"/>
    <id>http://abirdcfly.github.com/2014/04/12/yongbingtianxia/</id>
    <published>2014-04-12T13:05:43.000Z</published>
    <updated>2014-05-16T16:03:08.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="-">一个人的遗世,一辈子的沧桑</h1>
<blockquote>
<p>一直想过这么一些话 </p>
<p>笑的最灿烂的人  </p>
<p>心里却留着最多的泪</p>
<p>很多时候  </p>
<p>他们都是脸上在笑  </p>
<p>心却在哭泣   </p>
<p>以致于   </p>
<p>很多年很多年之后 </p>
<p>我们仍然不知道   </p>
<p>或生或死   </p>
<p>或喜或悲    </p>
<p>哪个才是附和在他们生命中的劫难</p>
</blockquote>
<hr>
<p>是谁曾拥有的荣耀 </p>
<p>是谁曾歌颂的功勋 </p>
<p>是谁曾坚定的淡泊</p>
<p>是谁曾惨然的绝望</p>
<p>是谁曾固执的信念</p>
<p>就这样，穿越时空  </p>
<p>在万千的传诵下 </p>
<p>终将成所有人的王 所有人的骄傲  </p>
<p>也终将是一个人的寂寥 </p>
<p>神界上颓然的眼泪</p>
<p>夕阳下苍老的背影   </p>
<p>要的不多 一直不多  </p>
<p>一直都在尽力的付出 </p>
<p>要的不是高高在上的睥睨众生   </p>
<p>要的不是无尽生命的永恒神祗  </p>
<p>只是希望回到那个冰天雪地的雪原 那个人来人往的酒吧   </p>
<p>能再听到那个男孩纯朴厚实的呢喃  </p>
<p>能再看到那个女孩巧笑嫣然的笑颜  </p>
<p>自古王者多寂寥     </p>
<p>是否有人能懂    </p>
<p>当初略带青涩的少年已经长成万民称颂的王者   </p>
<p>也许很多时候    </p>
<p>王者不只是一个王者    </p>
<p>带来的更多的是笑声     </p>
<p>而纷杂的笑声中 见证了这样王者的成长  </p>
<p>只是功成名就了 </p>
<p>只是功成身退了     </p>
<p>而留下来的人是最痛苦的     </p>
<p>回头望去     </p>
<p>长长的路上 有着很多人     </p>
<p>微笑 凝望 颔首 离去     </p>
<p>留下的 终究是   </p>
<p>一个人的遗世     </p>
<p>一辈子的沧桑     </p>
<p>一场无始无终的苍凉     </p>
<hr>
<p>清空百度空间时一篇一篇的删掉日志，这是最让我心有感触的文章，纪念艾米，《佣兵天下》中，那么多人的离世曾让我难受落泪，艾米没有死，但是更加的伤心，可能，是因为莹吧。<br>不得不说，现在看来，从那时候起，就决定了我的宿命。我对什么关注，会被什么东西深深伤害，从那时起，就该知道了。</p>
<p>如果有来世，我愿成为你的哥哥，而不是恋人，那分别太苦，太痛，我承受不起。我愿做照顾你的的哥哥，即使我们无法步入婚姻的殿堂，我也可以成为到你永远都无法割舍的亲人，一直去照顾你，去疼爱你，你不需要那么累，我也不需要为这些爱找理由。前二十年，我要站在离你很近很近的地方，陪著你一起，看著你慢慢成长...把这一辈子，我所有欠你的东西，都偿还给你...后二十年，我会远离你，那时候，就有另一个男孩子出现了吧，他会承担起我的责任的，我会远行，去追逐，我的梦想。去找寻，我的自由。<br>爱，是前世的缘，今生的牵挂。<br>愿你找到自己的幸福。   </p>
]]></content>
    
    
      <category term="读书" scheme="http://abirdcfly.github.com/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[清明，聊聊死亡]]></title>
    <link href="http://abirdcfly.github.com/2014/04/06/%E6%B8%85%E6%98%8E%EF%BC%8C%E8%81%8A%E8%81%8A%E6%AD%BB%E4%BA%A1-%20/"/>
    <id>http://abirdcfly.github.com/2014/04/06/清明，聊聊死亡- /</id>
    <published>2014-04-05T16:03:01.000Z</published>
    <updated>2014-05-16T16:03:29.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="-">清明节，我们谈谈死亡</h1>
<p>先说一个无关话题，推荐一篇文章。</p>
<p><a href="http://zhuanlan.zhihu.com/kuangjing/19720320" target="_blank">白血病初恋</a>
写的是作者自己的故事，怎么说呢，我要是他，可能选择就不一样。</p>
<p>我不太信奉缘分，但是很多时候，却真的是缘分主宰我们。 </p>
<p>或许，感情的本质就是无能为力吧。</p>
<p>这是一个不以公平为衡量的世界。一个你能想明白，却不愿意明白的世界。 </p>
<p>算了，成纯发泄了。  </p>
<p>就此打住。         </p>
<p>今个去了<a href="http://www.onewaystreet.cn/" target="_blank">单向街</a> 另外<a href="http://site.douban.com/onewaystreet/" target="_blank">这是豆瓣小站</a>参加了个小沙龙，题目就是我的标题“清明节，我们来谈谈生与死”        </p>
<blockquote>
<p>PS：这跟我的属性无关，不要贴文艺光环，我的技术贴分享不在QQ空间而已。</p>
</blockquote>
<p>那么开始吧。</p>
<p>从理性到感性。</p>
<p>第一位分享者是王丹。</p>
<blockquote>
<p>王丹，彼岸殡葬电商创始人之一，清华毕业的公关男，在母亲病危之时，看到殡葬行业中价格的灰色地带，因此与合伙人打算成立一家O2O的电商网站，以推动这一行业的价格透明化。</p>
</blockquote>
<p>他经历了母亲的癌症，在这过程中看到了这个传统行业的黑暗与暴利，所以决定做点什么。   </p>
<p>说实话，这部分分享，我除了看到一个互联网人敏锐的感知与执行力外，并没有什么其他感触。  </p>
<p>不过他提到一个很有意思的事情。很多子女活着不尽孝，人死灯灭才觉得迟。</p>
<p>我们的感知，我们的感恩，来的太迟，太迟。   </p>
<p>树欲静而风不止，子欲养而亲不待。  </p>
<p>现在就给父亲，母亲说声关怀吧。 </p>
<p>第二位分享者是陈凯。</p>
<blockquote>
<p>陈凯，北京市中凯律师事务所高级合伙人，公明财富传承管理集团首席律师，北京阳光老年健康基金会理事长。但目前他有了另一个身份——中华遗嘱库管委会主任。         </p>
</blockquote>
<p>让我们先从他这个人说起，自述最大的遗憾是发下第一份工资前6天，父亲去世。没有用自己挣的钱给父亲买过礼物。一直感觉父亲没有离开他，一直感觉他是在哪个地方隐居了，会在梦里托梦给他，告诉他人生路上该怎么走。</p>
<p>可能真的，父亲的角色是母亲代替不了的。哪怕母亲很努力的做。</p>
<p>然后聊聊遗嘱。  </p>
<p>你有没有写过遗嘱？你有没有想过写遗嘱？   </p>
<p>没有，没有想过。   </p>
<p>我们逃避的不是遗嘱，是死亡。</p>
<p>另推荐电影：<a href="http://movie.douban.com/subject/2149806/" target="_blank">入殓师 おくりびと</a></p>
<p>死亡让我们更加在乎那些宝贵的东西。生命之所以存在意义，是因为个体的存活是有限的。对死亡的恐惧与厌恶刺激我们去喜欢，去热爱美好的东西。<br>知死方生。</p>
<p>插一个小故事吧。 </p>
<p>是台下的观众分享的。他是一个保险推销员。朋友给拉来了一笔单子。给一个女人，30多岁，正是花一样的年纪，家庭美满，丈夫事业有成。他去拉保险，推荐男的入150W的保险，孩子的教育险。孩子的教育险倒是轻松搞定了，男士的意外险却迟迟不见回复，毕竟，谁愿意入个这么奇奇怪怪的险。<br>做工作，做通了。女人说，你晚上过来签单子吧。<br>如果这是一个流水账，这就该结束了。<br>世事难料，真可谓世事难料。<br>中午她知道了消息。她的男人在那趟航班上。<br>MH370<br>没了。<br>那个做保险的小伙反复说，我该坚持一下的，有了那150W，至少以后孩子好一些。<br>这个故事的结局就是那个花一样的女人住进了高危病房。<br>物是人非。恍若隔世。<br>有些时候，真的不知道什么时候，再见，就是永别。    </p>
<p>第三位分享者是个漂亮的学姐,黄磊.</p>
<blockquote>
<p>黄磊，清华大学大三学生，秋叶静美临终关怀志愿活动发起人之一。大一时的一次偶然际遇，让她开始思考生命的意义，在做了很多陪伴之后，她们开始发现老人的临终关怀与年轻人力量的结合点。 </p>
</blockquote>
<p>他们在做一件很有意义的事情。临终关怀。关注老人想要的，未达成的愿望，与老人们玩，聊天。给老人们办婚礼，办演唱会，只要老人们想，他们都去做。    </p>
<p>好吧，我最羡慕的是那个小视频里。<br>刘艺爷爷和李学聪奶奶的婚礼。事实上，刘爷爷已经身体不便，神志不清。但是当司仪问道，你还爱李奶奶吗？刘爷爷蠕动着嘴唇，虽然说不清楚，但那嘴型是--爱。   </p>
<p>尽管他们老去，但爱人的心仍然跳动着。 </p>
<p>哪怕时常忘记还爱着对方，但那份深爱又如此鲜活地存在。</p>
<p>唱着《因为爱情》的王菲离婚了。     </p>
<p>他们，又让我开始相信爱情的美好。          </p>
<hr>
<p>以下为补充资料：    </p>
<ul>
<li><p>视频<br>TED:<a href="http://v.163.com/movie/2014/2/F/H/M9HHGGVUV_M9HMNDCFH.html" target="_blank">让我们来谈谈死亡</a>介绍临终关怀与遗嘱。  </p>
<p> 耶鲁大学公开课：<a href="http://v.163.com/special/spphilosophy-death.html" target="_blank">哲学-死亡</a>从哲学与文化探讨死亡。   </p>
</li>
<li><p>书籍<br><a href="http://book.douban.com/subject/25746237/" target="_blank">生命之轮</a>记录死亡，体会死亡。    </p>
</li>
</ul>
<hr>
<p>THE END                                      </p>
<pre><code>                    2014.4.5清明
</code></pre><p>by Markdown</p>
]]></content>
    
    
      <category term="随行" scheme="http://abirdcfly.github.com/tags/%E9%9A%8F%E8%A1%8C/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[kindle 汇总]]></title>
    <link href="http://abirdcfly.github.com/2014/03/09/kindle-%E6%B1%87%E6%80%BB/"/>
    <id>http://abirdcfly.github.com/2014/03/09/kindle-汇总/</id>
    <published>2014-03-09T05:01:47.000Z</published>
    <updated>2014-03-09T17:32:21.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="kindle-">kindle 资料，教程，使用整理</h1>
<hr>
<p><code>基于一年kindle 4 black &amp; kindle paperWhite2 使用及网上资料整理</code></p>
<blockquote>
<p>“Originality is nothing but judicious imitation. 
The most original writers borrowed one from another. 
The instruction we find in books is like fire. 
We fetch it from our neighbors, kindle it at home, communicate it to others and it becomes the property of all.”
                                                                                                —— Voltaire</p>
</blockquote>
<p>From Kindle, fire is born，知识薪火相传。据称，这就是kindle这个名称的来历。</p>
<hr>
<h2 id="kindle-or-others">kindle OR others</h2>
<p><code>资深用户可略过此部分 O(∩_∩)O</code>
首先，e-link，电子书市场的选择是很多的，知名的有kindle，nook,sony,以及国内的bambook,ONXY,欣博阅，汉王。
各家产品各有千秋，很多不足也有非官方解决方案，比如，原生kindle是不支持epub格式的，但是刷入多看后，效果大为改善（对于不折腾的，喜欢成品的朋友
多看是很好的选择。）建议大家多多逛逛论坛，看看评测，有机会的话，把玩一下实物。</p>
<h3 id="-kindle-">如果你确定了kindle，选哪个呢？</h3>
<ul>
<li><code>kindle4 or 5</code>:个人认为最干练的选择，6寸屏，实体左右翻页键，轻薄，注意，无国行版本</li>
<li><code>kindle paperWhite or kindle paperWhite2</code>:6寸屏，触摸，带背光，无实体翻页键，1代与2代区别可见 <a href="http://www.ifanr.com/385951" target="_blank">此处</a> </li>
<li><code>kindle DXG</code>:9.7寸屏，PDF效果佳，便携性稍逊于6寸设备。</li>
</ul>
<hr>
<p>好了，如果你已经选定了具体型号，在亚马逊官方或者淘宝下单，经过苦苦等待，拿到了机器。按提示进行了注册与登陆。（ <a href="http://blog.sina.com.cn/s/blog_9d8ec4a301016tpl.html" target="_blank">kindle4，5的开箱见此</a>  <a href="http://www.igao7.com/kindle-paperwhite-open.html" target="_blank">kindlepaperWhite开箱见此</a>）</p>
<p>拷贝一本书进入<code>./document</code>来阅读吧。</p>
<p><strong> 建议大家多买正版书 </strong></p>
<p>1.一方面，轻易获得的书籍容易不珍惜，具体表现就是屯书，放在电脑里动辄几十G的书籍并不能体现任何东西，我们买它是为了看书，而非其他。
2.另一方面，支持出版社推出更好的，更多的书籍的电子版。建立一个良性市场，任重道远。</p>
<hr>
<h3 id="-">常用的找书地址：</h3>
<blockquote>
<ul>
<li><code>HI-PDA论坛</code> <a href="http://www.hi-pda.com/forum/forumdisplay.php?fid=59" target="_blank">点此</a> 老牌电子论坛，大神密布，很多书友有很长时间E-LINK使用经验。</li>
<li><code>forfrigg</code> <a href="http://forfrigg.com/" target="_blank">点此</a> 号称最好的中文电子书搜索引擎。</li>
<li><code>kindle人社区</code> <a href="http://kindleren.com/forum.php" target="_blank">点此</a> 一个专为kindle设立的社区。</li>
<li><code>威锋论坛电子书板块</code> <a href="http://bbs.weiphone.com/thread-htm-fid-224.html" target="_blank">点此</a> epub格式精致书籍分享，可在多看打开或转为MOBI</li>
<li><code>读远</code> <a href="http://www.readfar.com/" target="_blank">点此</a> 类似于爱看豆（已封）书籍下载与推送网站。</li>
</ul>
</blockquote>
<hr>
<h3 id="-">技巧与其他</h3>
<blockquote>
<ul>
<li><code>多看</code> <a href="http://www.duokan.com/product" target="_blank">点此</a>  一款国产中文电子书系统。除原生系统以外，能运行在Kindle上的最好的系统之一。对txt，PDF，epub等支持远好于原生系统，但也有反馈，耗电略微加大。可与原生系统共存，可重启切换。</li>
<li><code>越狱与PDF重排</code> <a href="http://vislab.bjmu.edu.cn/blog/hwangxin/2012/10/read-scanned-pdfs-with-kindlepdfviewer/" target="_blank">点此</a> 非多看方式，相当于外挂一个程序。</li>
</ul>
</blockquote>
<hr>
<p>感谢您的阅读，请享受kindle带给你的欣娱。
作者 [@Abirdcfly]<br>于 2014 年 03月 10日 第一次编辑 
北京</p>
]]></content>
    
    
      <category term="kindle" scheme="http://abirdcfly.github.com/tags/kindle/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[也看致青春]]></title>
    <link href="http://abirdcfly.github.com/0004/11/20/zhiqingchun/"/>
    <id>http://abirdcfly.github.com/0004/11/20/zhiqingchun/</id>
    <published>0004-11-19T18:10:56.000Z</published>
    <updated>2014-05-16T16:03:18.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="-">也看致青春</h1>
<p>4/11/2014 00:44:30 AM<br>早就出来的片子，今天才看。</p>
<p>感触是颇多的。        </p>
<p>先贴几个我比较赞同的评论。    </p>
<hr>
<blockquote>
<p>不识愁滋味的人是幸运的，他们只会看到电影的瑕疵；</p>
<p>已经被时间刺痛过的人，看到的是人生的遗憾。</p>
<p>--陈章鱼</p>
<p>能否对这部电影产生共鸣和喜爱，会有两个路障：一是经历加阅历；二是看待人性的角度。    </p>
<p>--王维</p>
</blockquote>
<hr>
<p>真的，可能得深深的爱过，伤过，才能看懂一些东西吧。</p>
<p>不过，每个人的经历造就了不同的人。大家的观点不一样也实属正常。</p>
<p>电影的主人公有几个，每个人又都不一样。  </p>
<p>女生方面：郑微，阮莞，朱小北，黎维娟，林静        </p>
<p>男生方面：陈孝正，林静，张开，许开阳，赵世永</p>
<p>混杂着说说吧。</p>
<p>从黎维娟开始吧，她估计是最好分析的一个。世俗？拜金？带点八卦，普通人。差不多吧，目标就是待价而沽，找一个有钱人。结果也确实如此，一生可能就这么过去了，不知道在未来的哪一天会不会记起哪个高中的恋人？会不会怀念？</p>
<p>之前一直觉得爱情就是给她最好的，可能体现就是最好的物质，现在想来，未免险隘了，不是说有钱人不喜欢自己，而是说，物质在爱情上，始终应处于次席，为了一份安定富足的生活而追求爱情，实在不敢赞同，你若富足，我与你一同环游世界。你若贫穷，与你一同精打细算也是很好的。<br>这没错，但是我是男生，男生的思路绝对不是这样的，就像陈孝正说的“我沒有辦法，讓我愛的女孩子忍受貧賤”虽然陈孝正的做法在我看来太想当然了（这个之后再说），但是这句话是对的，喜欢你，就想把好的东西给你，不愿意让你享受不好的，会宠你，是的，男生是这样的，宠着你，毫无理由的。</p>
<p>说说郑微吧。她绝对是这部片子的主角，大学之前的人生基本上就是为林静而活的，差5岁，在他的身影下长大，直到进入大学，知道林静出国的消息。
一个人的童年，或者说初高中的经历绝对是会对人有深远影响的，从她之后再次找到林静就可知。什么都会忘记，什么都不会忘记。</p>
<p>郑微还是个飒爽的女子。很快调整好心情，偶然的喜欢上了好好学生陈孝正，这是一见钟情吗？不知道，但似乎有些深了呢。不要在意细节，我们继续说，郑微恋上陈孝正，但是对于陈孝正，郑微这厮的出场实在可恶，似乎，两个人不会在一起啊，但是，好男生对痞女孩是无解的，陈对郑完全无奈啊，最终一步一步被感动，注意，我说的是感动。</p>
<p>于是，他们在一起了，虽然陈孝正还是对郑微有所苛责，但是郑微处理的还是很巧妙的，就这样，磕磕碰碰也算，偶尔拌拌嘴也算，日子就这么过去，直到陈孝正的出国，又一次不辞而别。    </p>
<p>我想，郑微之所以工作后没有再找一个人真是被这两次伤害的深了，一次是从小青梅竹马的大哥哥不辞而别，连理由都没留一个，另一个，是被自己喜欢的人深深的伤害了，又一次，也是不辞而别。是宿命么？</p>
<p>再说陈孝正，这厮的思路绝对是典型男性思路，重分析，重逻辑，对情感问题无解。不辞而别的核心可能是自卑吧，他觉得配不上郑微，觉得“我習慣了貧賤，我沒有辦法，讓我愛的女孩子忍受貧賤”，所以要出国深造。</p>
<p>当然，另一种更现实的解释是，还不够爱，是的，还不够爱，这基本上能解释90%的情感问题，就像他说的“人首先要愛自己”，可能吧，可能在更成熟的恋爱中，大家都要会先爱自己？我不知道。    </p>
<p>我想，唯时光与爱不可辜负。爱就深深的爱，全身心，不要留退路，决定了，就做到底。可能是感情经历不够丰富？我到现在还坚持这一点，我希望我能一直坚持这一点。爱一个人，就全身心投入。不知道女孩子们，我建议男孩子们这么干，不要让自己后悔，不要辜负。 </p>
<p>说到辜负，赵世永真是让人又气又恨，我想，有如阮莞一般的女孩子做恋人，这得多大的福气呀（我想到了你呢，你知道吗？），开车知道怀孕那段我倒是能理解，阮莞说她怀孕了，赵世永惊慌失措。这是典型的男性思维，真的，我惊慌的是你突然怀孕，不是不爱你，是真的就事论事讨论这时候怀孕不是好时机，男人有时候，应该是大部分时候，就是这么一根筋，但是女人不是啊，这是一个典型的女生会突然对男生失望的瞬间，女生的感受是，你不爱我了。</p>
<p>女生注重情感的表达与回应，男生注重解决问题。就是这样，思维模式。
但是真的赵世永不喜欢阮莞吗？绝对不是。</p>
<p>但是另一个错误，让另一个女生怀孕，我觉得，以我的观点，我接受不了，我认为这是污点，不可原谅的，的确，酒后乱性，但是拜托，自己知道自己的斤两，能喝多少。醉了，什么是底线，该坚持的必须坚持。   </p>
<p>阮莞原谅了赵世永，这很伟大，可能，在爱情中，我们都是很卑微的吧，所谓尊严，所谓自尊，真的不如你爱我，我爱你重要。一次一次的突破底线，然后发现自己的卑微，没有底限。但是这种底限也是有限度的，一次一次，挥霍的是我心中你的美好印象，挥霍的是我们的爱。如果什么时候，这种卑微突然停止，不要惊讶，磨着，磨着，所有的爱都已消失殆尽。</p>
<p>还想说很多的，不过笔记本剩余电量不够了，就先这么多吧。</p>
<p>明天继续。</p>
<p>我推荐爱恋中的人们看一看这种电影，不要当成青春回忆看，当成恋爱指南当成爱情注意事项看。</p>
<p>4/11/2014 2:03:00 AM </p>
]]></content>
    
    
      <category term="观影" scheme="http://abirdcfly.github.com/tags/%E8%A7%82%E5%BD%B1/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
